在香港：世界上最富有的城市之一的窮人困境

畀新加坡恥笑

哩d 呀婆分鐘幾層樓 渣手

紙皮同擦鞋嗰啲
好多都過千萬身家

唔使交稅已經贏係起跑線

仲有街市賣菜 成日搬搬抬抬果d

以前做bank 識個賣菜婆婆有7層樓

0.001 % ？

真係唔好睇小嗰啲

分分鐘有錢過你全家

人地無單程證、公務員、原居民問題
不能比較

睇錯郭富城

香港根本無窮人
識個做倒垃圾既住緊天鑄

公屋d呀婆根本隱形富婆

宜家後生先係最窮個班

唔知你假膠定點

呢單真人真事

個阿婆係某舊區賣菜賣左幾十年

成撚日揹住個發霉嘅環保袋 入面十幾個紙包蛋糕攞去分行請我地食

佢剩係樓都7層（全唐樓）有3-4層做劏房

仲有佢d 股票

你睇佢個款以為佢乞食

一層係一個單位 廢時誤會

香港係一鋪就黎完game嘅大富翁

而家先玩無架啦

岩呀，所以唔該d社會資源放番係d在職貧窮同埋年輕人身上
同埋NGO唔好再打黎叫我捐錢，佢地應該去深水埗搵執紙皮呀婆捐

個阿婆有幾個單位收租都出嚟乞錢

留返d機會比其他人賺錢啦

窮人：屌你老母啲死𡃁仔攪事阻鳩住阿叔搵食，開槍殺嗮你哋就啱啦

取自窮人真實對白

做街市以前真係好好搵，賣乜都發，我個朋友屋企就係賣水果，都有3層樓揸手，宜家就唔好搵，比超市搶曬生意

以前做會所
有個阿婆日日係樓下執垃圾
拎封信話唔識英文叫我幫手睇
原來係對面凱旋門管理處叫佢唔知搞d乜
後尾同事話佢果度幾層樓揸手

諗起呢首歌